A réaliser (sauf 1 et 2) à l'aide de la calculatrice en mode statistiques. Pour des tutoriels d'utilisation se reporter à Moodle.

\begin{enumerate}
\item Calculer la moyenne des situations suivantes : 
\begin{itemize}
\item 18, 9, 10, 8, 1
\item 15, 7, 1, 19, 13, 9, 5, 7, 15, 1
\item 155, 162, 189, 167, 163
\item 176, 164, 153, 178, 151, 155, 187
\end{itemize}
\vspace{0.2cm}

\item Déterminer la médiane de chaque série de la question 1.
\vspace{0.2cm}

On donne la série suivante :
\vspace{0.2cm}

\Stat[Sondage,Tableau]{7,15,2,10,5,30,8,30,12,20,9,10,15,30,10}
\vspace{0.2cm}

\item Déterminer pour cette série :
\begin{itemize}
\item Moyenne
\item Médiane
\item Étendue
\item Quartile 1
\item Quartile 3
\item Min et Max
\end{itemize}
\item Pour la série précédente, est-il correct de dire que 75\% des participants au sondage ont une valeur $<15$ ? Justifier.
\vspace{0.3cm}

On donne deux séries correspondant aux notes reçues par deux classes à une évaluation commune :
\vspace{0.2cm}

\Stat[Tableau,Stretch=1,Largeur=0.75cm,Donnee=Notes classe A]{%
2/3,4/1,5/2,6/1,8/1,9/1,10/2,12/3,13/2,14/2,17/1,20/1} 
\vspace{0.2cm}

\Stat[Tableau,Stretch=1,Largeur=0.75cm,Donnee=Notes classe B]{%
1/3,3/1,5/1,6/1,8/3,9/3,10/2,11/1,12/1,14/1,16/2,18/1}

\item Calculer la moyenne de chaque classe à ce devoir.
\item En justifiant avec l'utilisation de plusieurs indicateurs préalablement déterminés à la calculatrice, expliquer quelle classe a le mieux réussi le devoir selon vous.
\item Représenter les deux classes sur un diagramme en boite à moustaches. Ce diagramme confirme-t-il votre impression de la question 6?
\end{enumerate}